美內政部:必要時進行海上封鎖以阻礙俄羅斯出口能源

美內政部:必要時進行海上封鎖以阻礙俄羅斯出口能源

【環球網綜合報導】據俄新社9月30日援引美國《華盛頓觀察家報》消息，美國內政部長津克28日稱，如有必要，美國可對俄羅斯進行海上封鎖，以阻止其向市場供應能源。

津克當天在參加美國匹茲堡的一次工業活動時說：“美國海軍有能力保障海路通航，必要時也可以進行封鎖，阻止（俄羅斯的）能源進入市場。”他認為，俄羅斯的經濟狀況取決於其能源出口。俄羅斯在中東實行積極的政策，目的是向中東地區出口自己的石油和天然氣，就像其在歐洲的能源出口一樣。

津克稱，伊朗的情況和俄羅斯非常相似，解決這些問題有兩個方案。他表示，除了他不願意使用的軍事選項外，另一個就是經濟方案――對俄羅斯施加壓力，打壓他們的能源出口。津克說：“我們能做到這一點，因為美國是世界上最大的石油和天然氣生產國。”

俄羅斯連塔網稱，特朗普政府反對俄羅斯在歐洲的“北溪-2”能源項目，因為華盛頓認為，此項目將成為俄羅斯在該地區施加影響力的杠杆。俄方認為，特朗普旨在希望歐盟購買更多的美國天然氣。

民豬黨：通俄門

普京都郁

其實侵侵當日選時有無通俄
同今日打俄佬兩回事
侵侵選贏左反轉豬肚好平常

好似香港當日689咁
選時搵尖bear & 上海仔咁
到贏左咪又反轉豬肚

但係dnc班傻鳩話侵上台做左好多favour俄佬既野嘛
依家真係駁唔到